王岐山將出席美支新經濟論壇 首次公開談貿易戰

大陸國家副主席王岐山下周將訪問新加坡，出席於11月6日至7日舉行的首屆中美新經濟論壇，並發表主旨演講。這也是王岐山擔任國家副主席後的第三次出訪，也是他首次就中美關係在國際平台發表演講，預計將談及中美貿易戰的話題。

王岐山已經訪問俄羅斯、中東以色列等國，也有國際輿論認為他是中美關係的幕後負責人。據香港媒體「南華早報」報導，王岐山此次參加行經濟論壇並發表主旨演講，將表達中國繼續開放經濟市場的意願，藉此安撫國際社會。

這場經濟論壇旨在促進中美關係的發展，由紐約前市長布隆伯格（Michael Bloomberg）和美國前國務卿季辛吉（Henry Kissinger）及美國前財長鮑爾森（Hank Paulson）等多位全球商界精英規劃和發起。

合辦該論壇的中國智庫是「中國國際經濟交流中心」。中方創始成員包括中國銀行董事長陳四清，顧問委員包括大陸前副總理曾培炎、中共前駐澳洲和英國大使傅瑩。布隆伯格組織此次論壇，此前明確提出希望中國能夠派高官出席，以此凸顯這一論壇開幕的歷史性和現實意義。

據主辦方介紹，同樣參加此次論壇的還有美國總統川普前戰略顧問巴農（Steve Bannon）以及美國商界代表。王岐山將與他們舉行會面。巴農2017年離開白宮後曾秘密訪問北京，同王岐山舉行會面，討論過中美貿易及美國民粹主義等話題。

另外，此前被川普開除的白宮首席經濟顧問科恩（Gary Cohn）也將出席論壇。布隆伯格和科恩等人明確呼籲川普政府強化和北京的協調，避免貿易和軍事關係的升級。王岐山上一次同布隆伯格會面是2004年。當時，王岐山是北京市長，布隆伯格是紐約市長。

報導說，中美新經濟論壇可以成為「世界經濟論壇」的替代平台，旨在為全球貿易和氣候變遷等領域的一系列挑戰提供實際的解決方案。

按原計劃，該論壇原本11月在北京舉行。但是，隨著川普政府向中國執行500億美元商品徵稅，兩國的貿易摩擦升級，北京方面取消這一計畫。該論壇首次會議最終改在新加坡舉行。也有分析指，首屆中國國際進口博覽會（簡稱上海進博會）將於11月5日至10日在上海舉行，中方不希望該論壇分散外界對博覽會的關注度。

據報導，大陸國家主席習近平將在上海進博會發表演講，預計會再次強化北京開放市場、歡迎投資、反對貿易保護主義的資訊。按照中共官方的介紹，約150個國家和地區的政要、工商界人士及有關國際組織負責人將應邀與會。但是，川普政府拒絕派出任何政府官員出席上海進博會。

美方代表全部都係舊政府人物或者侵侵棄將。。。